\subsection{Matriz Transposta}

  Dada uma matriz $m \times n$
  \begin{equation*}
    A
    =
    \matrixrepresentation
    {
      a_{11}  & a_{12} & \hdots & a_{1n}
      \\
      a_{21}  & a_{22} &        & a_{2n}
      \\
      \vdots &       & \ddots & \vdots
      \\
      a_{m1}  & a_{m2} & \hdots & a_{mn}
    },
  \end{equation*}
  a \emph{transposta} de $A$
  ---
  denotada por $\transposedmatrix{A}$
  ---
  é a matriz $n \times m$ dada por
  \begin{equation*}
    \transposedmatrix{A}
    =
    \matrixrepresentation
    {
      a_{11}  & a_{21} & \hdots & a_{m1}
      \\
      a_{12}  & a_{22} &        & a_{m2}
      \\
      \vdots &       & \ddots & \vdots
      \\
      a_{1n}  & a_{2n} & \hdots & a_{mn}
    }.
  \end{equation*}

  \begin{example}
    Um exemplo é melhor do que mil palavras! :-)
    \begin{equation*}
      \transposedmatrix{\matrixrepresentation{1 & 2 & 3 \\ 4 & 5 & 6}}
      =
      \matrixrepresentation{1 & 4 \\ 2 & 5 \\ 3 & 6}.
    \end{equation*}
    Transposta é isso!!!
  \end{example}

  \begin{intriguing question}
    A \emph{matriz transposta} é muito fácil de definir{\ldots}
    mas que utilidade tem?
  \end{intriguing question}
